16歲台少年阻母「淨化」 教會殺人

國際中心／綜合報導

澳洲雪梨車士活（Chatswood）一處山達基教會，日前發生一少年持刀刺死一名台灣男子事件。事後警方調查，少年也是台灣人，當時他是為了阻止母親接受「淨化儀式」結果雙方發生爭執，他並拿出預藏的刀抵抗，才意外造成憾事。

▲16歲台少年阻母「淨化」，教會殺人。（圖／翻攝自推特）

綜合外媒報導，事件發生於本月3日，在此之前16歲台灣籍少年曾哀求母親不要參加山達基（Scientology）的「淨化儀式」，不料母親仍一意孤行，讓少年為了阻止母親，兩人在教會爆發衝突。

當時教會內成員見狀趕緊將少年趕離教會，不料男子卻從車上，拿出一把25厘米的長刀，闖入教會隨機刺死24歲台灣男子，另刺傷一名30歲男子的手部，及另外兩名男女，隨後遭警方逮捕。

報導指出，近日該案開庭審訊，少年被控告多項罪名，包括傷害、謀殺等，不過少年沒有到場聽訊只由律師代表，並要求7日開庭審訊時，提供一名中文翻譯。

▲雪梨車士活山達基教會，被信徒譽為「虛擬的伊甸園」。（圖／翻攝自Google Map）

此外，報導也介紹了，發生事件的「山達基」又名「科學神教」和「科學教」，由美國作家哈伯德（L.Ron Hubbard）於1952年創辦，總部位於美國洛杉磯。教派認為每個人都有人生創傷，需找到創傷根源，並透過「淨化」來排除，來提升生命品質。其信眾不乏名人，包括美國著名影星湯姆克魯斯（Tom Cruise）。

另外，發生事件的澳洲教會地點，更是此教亞太區總部，地點位於灣國家公園（Lane Cove National Park）及藍桉步道（Blue Gum Creek）附近，更被信徒譽為「虛擬的伊甸園」。不過更驚人的是，外傳教會內課程，光是一小時課程就高達800澳元（約新台幣1.7萬元），但信徒仍對此趨之若鶩。（編輯：陳昱哲）

睇到我好亂

啲文筆成舊屎咁

山達基教好似係公認邪教